\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools,amsthm,amssymb}
\mathtoolsset{showonlyrefs,mathic}

\newtheorem{tw}{Twierdzenie}
\newtheorem{lem}[tw]{Lemat}



\author{Michał Zdrojewski}
\title{Zadanie 2}
\date{Wrocław, 28.3.2018}

\begin{document}
	\section{Zadanie domowe - Twierdzenie cosinusów}
		\subsection{Twierdzenie cosinusów, wzór cosinusów, twierdzenie Carnota, uogólnione twierdzenie Pitagorasa[1]}
		\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
			\vspace{0pt}
			\includegraphics[width=0.4\textwidth]{carnot}
			\caption{carnot}
			\label{fig:carnot}
			\vspace{0pt}
			\vspace{0pt}
		\end{wrapfigure}
		Lazare Nicolas Marguerite Carnot (ur. 13 maja 1753 w Nolay, zm. 2 sierpnia 1823 w Magdeburgu), francuski polityk, matematyk i generał pochodzący ze znanej rodziny matematyków, fizyków i polityków Carnot. Z zawodu inżynier wojskowy, który przez znakomite zorganizowanie wojsk republikańskich przyczynił się znacznie do ich zwycięstwa.
		
		W matematyce był jednym z twórców geometrii nowoczesnej. Znane są jego prace dotyczące geometrii rzutowej i analizy matematycznej.
		
		Jego nazwisko pojawiło się na liście 72 nazwisk na wieży Eiffla[1].
		\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
		\vspace{-20pt}
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{carnot}
		\caption{carnot}
		%\label{fig:carnot}
		\vspace{-20pt}
		\vspace{1pt}
		\end{wrapfigure}


		\begin{tw}[Carnota]

			W dowolnym trójkącie na płaszczyźnie, kwadrat długości dowolnego boku jest równy sumie kwadratów długości pozostałych boków, pomniejszonej o podwojony iloczyn długości tych boków i cosinusa kąta zawartego między nimi.
			
			Używając oznaczeń z rysunku \label{eq:rys1}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{rys1}
	\caption{}
	\label{fig:rys1}
\end{figure}

			$$c^2=a^2+b^2-2ab\cos \gamma.$$ 
			W szczególnym przypadku, gdy trójkąt jest prostokątny i  $\gamma$ jest kątem prostym, twierdzenie to sprowadza się do twierdzenia Pitagorasa, ponieważ cosinus kąta prostego jest równy zeru, czyli
			$$c^2=a^2+b^2.$$			
				
			
			\begin{proof}[Dowód 1]
				Z wierzchołka przy boku c opuśćmy wysokość na bok b. Podzieli ona bok b na części $b_1,b_2$.
				
				Korzystając dwukrotnie z twierdzenia Pitagorasa i z zależności $b=b_1+b_2$ dostaniemy
				$$c^2 = h^2 + b_1^2 =(a^2 - b_2^2) + (b - b_2)^2 = a^2 + b^2 - 2bb_2$$
				Ponieważ
				$$- 2bb_2= - 2ab\frac{b_2}{a} = - 2ab\cdot\cos\gamma ,$$
				więc mamy tezę.
				Dowód niewiele się zmieni, jeśli spodek wysokości znajdzie się na przedłużeniu boku b
			\end{proof}
			
			\begin{proof}[Dowód 2]
				\begin{lem}
				Dla dowolnego trójkąta o bokach o długości: a, b, c i kątach leżących naprzeciw nich odpowiednio: alfa, beta, gamma zachodzą zależności:
				
				$$a=c\cdot \cos \beta +b\cdot \cos \gamma$$
				$$b=c\cdot \cos \alpha +a\cdot \cos \gamma$$
				$$c=b\cdot \cos \alpha +a\cdot \cos \beta$$	
					\begin{proof}[Dowód lematu]
					Udowodnimy np. drugą z powyższych zależności. Rzeczywiście, opuszczając wysokość na bok b dostaniemy:
					\begin{equation}
					b=b_1 + b_2 = c\frac{b_1}{c} + a\frac{b_2}{a} = c \cdot \cos \alpha + a \cdot \cos \gamma.
					\end{equation}
					\end{proof}
				\end{lem}
			%Trzy udowodnione w lemacie równości mnożymy obustronnie: pierwszą przez a, drugą przez b, trzecią przez −c:
			\begin{equation} 
			\begin{split}
			a^2 = ac \cdot \cos \beta + ab \cdot \gamma\\
			b^2 = bc \cdot \cos \alpha + ab \cdot \gamma\\	
			-c^2 = -bc \cdot \cos \alpha - ac \cdot \beta
			\end{split}
			\end{equation}
			Dodając stronami dostaniemy:
			$$a^2 + b^2 - c^2 = 2ab \cdot \cos\gamma$$
			Więc:
			$$c^2 = a^2 + b^2 - 2ab\cdot \cos \gamma$$
			\end{proof}
		
		\end{tw}
	\begin{thebibliography}{9}
		\bibitem{} % bibliografia tutaj
	\end{thebibliography}
\end{document}
